---
tags:
  - école
  - portail
---

Suite d'applications libres pour l'école primaire (école)

## Présentation générale

Éducajou est une collection d'applications d'intérêt éducatif, libres et gratuites.
Réalisées sur et pour le terrain, elles s'adressent avant tout à l'école primaire, bien que certaines peuvent être utiles dans d'autres contextes. Pour la plupart il s'agit d'applications en ligne sans installation ni inscription, qui fonctionnent sur ordinateur, tablette voire écran numérique interactif.
Il s'agit aussi d'un projet multimodal. Certaines de ces applications sont déployées comme applications Openboard ainsi que dans Primtux, voire adaptées sur La Digitale. Le choix de la licence libre facilite ces réutilisations.
Éducajou est un projet développé par Arnaud Champollion, conseiller pédagogique numérique. Il est partagé sur la Forge des Communs Numériques Éducatifs, de Apps Éducation.

## Liens

[Le site](https://educajou.forge.apps.education.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/educajou/ubisit-plan-de-classe-aleatoire)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/groups/educajou/-/issues)